黃浩告壹傳媒毀約兼索償 轟反口終止交易表遺憾

洽購港台《壹週刊》失敗的商人黃浩入稟控告壹傳媒相關公司單方面毀約及作出失實報道。

曾為黃浩持有的媒體今日傍晚5時許刊登其有關控告壹傳媒的報道，指黃在是次交易中，付出了7個月的努力及近億的港元，面對現時的局面，只能透過法律途徑，黃透過GOSSIP DAILY LIMITED，控告NEXT MEDIA MAGAZINES LIMITED、IDEAL VEGAS LIMITED及 NEXT DIGITAL LIMITED，在出售香港及台灣《壹週刊》業務上，單方面作出毀約行為，要求賠償損失。

該報道又指，黃浩以個人名義，入稟控告NEXT DIGITAL LIMITED、APPLE DAILY LIMITED及CHUENG KIM HUNG(張劍虹)，指《蘋果日報》一則2017年12月28日的網上報道失實，要求賠償及停止再發布相關新聞報道。

報道同時附上黃浩的聲明全文，並列出6點，包括對壹傳媒反口單方面終止交易感到遺憾；從去年7月第一次付款已出現賣方收款問題，代表賣方的律師樓也不願意代收款項；賣方於2月1日換上了新管理層後，翌日即出公告，無理聲稱交易未完成，令買方實在無所適從等，又指黃在過去半年已經多次用不同的方法付了近億港元給賣方，並指是「有單有據」。

依家啲泊車仔真係惡

小二 花生！

發窮惡

Last night~Woo woo woo~ I stuck it in the wrong hole

冇錢買都咁惡

近億港元給賣方

呢個係訂金姐，你都過唔到數俾人，單deal expire左咪收皮囉
雖然唔知佢係合約點寫，但正路完成唔到交易都係沒收訂金架啦

擺明撚狗la, 你估真心想賣咩

suki呢幾日一定過得好慘

又老又反皮

難得你地仲有興趣

黎智英助理反駁黃浩 指控無理據

壹傳媒（282）出售港、台《壹週刊》業務予本港商人黃浩的風波，未因交易告吹而終止，黃浩發聲明表示已入稟法庭，控告壹傳媒單方面毀約並索償，壹傳媒大股東黎智英助理Mark Simon回應查詢時反駁，黃浩指控並無理據，雙方一直在充足及清晰的溝通基礎下進行交易，2018年之前買方所支付的兩次重要訂金（約8800萬元）過程中，均沒有出現問題。

他又補充，「無法解讀及評論買家不理性的表現」，他懷疑黃浩是否明白其破壞性指控，對本港銀行體系、金管局以至香港作為金融樞紐所產生的影響，他重申集團將就合約損失作出適當對策。

壹傳媒之前公布指，由於賣方仍未收到買方就安全港完成而承諾將支付的資金，賣方將買方未付款行為視作其終止交易，在此情況下，賣方將就可行的補償方案尋求法律意見。

佢之前都試過啦 又可以撈一筆

依單最後點？

又吐口水？

好似攞咗成億賠償

唔賣比我?
吐!

今次對手喺肥老黎，無咁易被佢陰到掛

LM

原來係老手黎
呃飲呃食